【綠營大內訌】賴清德：請蔡總統的網軍停止向我攻擊 蔡英文反擊：攻擊我的都是賴清德熟悉的人

[/url]

投入民進黨總統黨內初選的行政院前院長賴清德今天表示，「希望蔡英文總統要求網軍停止對我的攻擊」。蔡總統幕僚晚間重砲回擊說，「如果把這些基於事實的『誠信檢視』當成『網軍攻擊』，對蔡總統做不實的指控，這就不是『典範初選』。」

前行政院長賴清德13日表示，希望民進黨初選能是一場「君子之爭」，請總統蔡英文的網軍不要再攻擊抹黑，因為「這對未來團結沒有助益！」針對賴清德的言論，蔡英文14日隔空回應，要對方上網去看一下，攻擊她的人，遠多於批評賴清德的人，而且這些人「賴院長都有一定程度上的熟悉」。

賴清德13日說，初選本來就是一道民主程序，民進黨需要這場初選，而且是典範級君子之爭，初選更加民主才能有助於初選後未來的團結。藉由初選君子之爭，可以避免以往初選的副作用，參加初選的2人，可以利用初選平台，說明各自的治國理念，未來要將台灣帶往何處，爭取國人的支持，讓民進黨重新感動國人，更團結民進黨，他力行「五不」，希望蔡總統可以看到這點。

對於民進黨中執會的決議，賴清德強調，他不會改變君子之爭的決心與承擔台灣責任的想法，對民進黨的團結他認為不能放棄，打場君子之爭，展現民主風度，輸的人支持贏的人是最起碼的，他是民進黨員，與蔡英文是「同志」不是「敵人」，所以請約束停止網軍的攻擊抹黑，努力爭取國人支持。

關於賴清德要蔡英文約束、停止網軍抹黑攻擊，蔡英文14日出席「『福爾摩沙七號衛星』啟運活動」時表示，網路上很多網友是支持者，並非拿錢辦事的網軍，沒必要給他們貼上這個標籤。

蔡英文補充，希望賴清德能夠上網去看看，因為「攻擊我的人，多於批評他的人」，且仔細看一下這些人，「賴院長對他們都有一定程度上的熟悉」，或許賴清德也可以請這些網友節制一下。

支持賴清德
支持蔡英文

支持國民黨

爆卦文中有一張LINE截圖，內容是「堵藍公告:賴清德只攻擊三個點!一個誠信，一個當時政績跟蘇比，一個沒空軍可以抵抗韓網軍。」

支持蔡英文的FB粉專

民進黨呢個時候內訌，2020年輸撚梗